<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Dodecaedro - Libros</title><link href="https://nicolasmendoza.github.io/publications/" rel="alternate"></link><link href="https://nicolasmendoza.github.io/publications/feeds/libros.atom.xml" rel="self"></link><id>https://nicolasmendoza.github.io/publications/</id><updated>2017-04-14T18:40:00-03:00</updated><entry><title>«Pitágoras y su teorema» Paul Strathern.</title><link href="https://nicolasmendoza.github.io/publications/libro-pitagoras-y-su-teorema-de-paul-strathern.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-14T10:20:00-03:00</published><updated>2017-04-14T18:40:00-03:00</updated><author><name>Nicolás Mendoza</name></author><id>tag:nicolasmendoza.github.io,2017-04-14:/publications/libro-pitagoras-y-su-teorema-de-paul-strathern.html</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;Libro: Pitágoras y su teorema. Paul Strathern.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;img alt="" src="https://images.gr-assets.com/books/1456141419l/20932699.jpg" style="height: 200pt;" /&gt;
&lt;p&gt;Un libro divertido, contiene datos interesantes acerca de la vida de Pitágoras, incluyendo sus viajes y la posible influencia de estos en su &amp;quot;background&amp;quot; matemático, recordando que los egipcios estaban mucho más &amp;quot;versados&amp;quot; en matemáticas.
El autor también vuelve a desempolvar ideas/rumores, entre esas la idea de que el descubrimiento del teorema de Pitágoras pudo ser obra de alguno de sus alumnos, después de todo era &amp;quot;normal&amp;quot; atribuirle cualquier logro al maestro, por lo que el descubrimiento del teorema pudo ser obra de toda la &amp;quot;escuela&amp;quot; o de un alumno. Esto me recuerda mucho la idea detrás del libro &amp;quot;Elementos&amp;quot; (VI tomos) escrito por Euclides - Libro(s) favorito(s) de Abraham Linconl, él consideraba que estudiar la obra de Euclides era como un &amp;quot;purificador de la mente&amp;quot;, o algo así, si mal no recuerdo. Sobre la obra de Euclides siempre ha estado presente la idea de que tal obra no fue producto de un solo hombre, y que probablemente estamos frente a un grupo de matemáticos bajo el nombre/firma o seudónimo de &amp;quot;Euclides&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retomando, en esta obra cargada del humor característico de Paul Strathern, nos encontramos también con el descubrimiento de los números irracionales, perfectos, y de las ideas más &amp;quot;descabellas&amp;quot; por parte de Pitágoras y los pitágoricos. Desde las fundación de una &amp;quot;religión&amp;quot; hasta el manejo casi de secta y secretismo entre los Pitágoricos. La adoración c tautologíca del número Diez. La proporción aurea, el conocimiento de los triángulos numéricos, la formula para encontrar tripletes pitágoricos, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este libro No vamos a encontrar un estudio/explicación exhaustiva del teorema de Pitágoras. Por último este libro nos recuerda que existen más de &amp;quot;400 pruebas conocidas&amp;quot; del teorema de Pitágoras, entre esas la demostración china del Teorema de Pitágoras, que se encuentra definida en el libro &amp;quot;The Zhoubi Suanjing&amp;quot; que data entre el 500AC y el nacimiento de cristo.&lt;/p&gt;
</content><category term="libros"></category><category term="matemáticas"></category><category term="teoremas"></category><category term="Paul Strathern"></category></entry><entry><title>«El factor humano» John Carlin.</title><link href="https://nicolasmendoza.github.io/publications/el-factor-humano-john-carlin.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-02T10:20:00-03:00</published><updated>2017-04-14T18:40:00-03:00</updated><author><name>Nicolás Mendoza</name></author><id>tag:nicolasmendoza.github.io,2016-12-02:/publications/el-factor-humano-john-carlin.html</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;Libro: El factor humano -playing the enemy-. John Carlin.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;img alt="" src="https://images.gr-assets.com/books/1279471647l/8597370.jpg" style="height: 200pt;" /&gt;
&lt;p&gt;El grito Sudáfricano «¡AMANDLA!» que significa poder y la respuesta de la multitud: «¡AWETHU!» -para el pueblo-.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A este libro llegué gracias a la historiadora Colombiana Diana Uribe, Diana Uribe es una historiadora excepcional, siempre que la escucho me recuerda mucho al libro &amp;quot;La sombra del viento&amp;quot; de Carlos Ruíz Zafón o a Haruki en Tokio Blues, me recuerda porque ella es una &amp;quot;maquinita&amp;quot; de referencias a libros interesantes, escucharla teniendo papel y lápiz a la mano, es siempre una buena idea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este libro nos encontramos con la historia de una nación, de un hombre que &amp;quot;liberó&amp;quot; a los &amp;quot;blancos&amp;quot; del &amp;quot;miedo&amp;quot; y a su vez liberó a los &amp;quot;negros&amp;quot; de uno de los sistemas de segregación más absurdos inventados por el hombre, sistema cruel e injusto llamado &amp;quot;Apartheid&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta la historia de los Afrikaners, la historia de Mandela y de la reconciliación entre &amp;quot;enemigos&amp;quot; fundiendose en &amp;quot;una sola nación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De este libro me llevo muchas cosas entre esas ese &amp;quot;factor&amp;quot; que nos indica que muchas veces hay que apelar a los corazones y algunas veces a la razón, pero es menester nuestro saber cuándo es necesario cada &amp;quot;aplicación&amp;quot;. Es un librazo y John Carlin un gran &amp;quot;biógrafo/historiador&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último recordar que tener el carisma y la inteligencia para ganar inclusive a su &amp;quot;enemigo&amp;quot;, derrumbar prejuicios en cuestión de segundos por medio de la amabilidad, el respeto y buen trato. Es una de las tantas cosas que hicieron grande a Mandela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un buen libro, una historia real y emocionante. Si les gusta el Rugby -a mi no- van a encontrarse inclusive con referencias a los All blacks y al fallecido Jonah Lomu, quien ya en aquella época era un &amp;quot;grande&amp;quot; del rugby.&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/VIxhrDf8Iv0" width="450" height="400" allowfullscreen seamless frameBorder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;</content><category term="libros"></category><category term="Sudáfrica"></category><category term="historia"></category><category term="no-ficcion"></category><category term="John Carlin"></category></entry><entry><title>«El Maestro y Margarita» Mikhail Bulgakov.</title><link href="https://nicolasmendoza.github.io/publications/el-maestro-y-margarita-mikhail-bulgakov.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-29T10:20:00-03:00</published><updated>2016-07-29T18:40:00-03:00</updated><author><name>Nicolás Mendoza</name></author><id>tag:nicolasmendoza.github.io,2016-07-29:/publications/el-maestro-y-margarita-mikhail-bulgakov.html</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;Libro: El maestro y margarita. Mikhail Bulgakov&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;img alt="" src="https://raw.githubusercontent.com/nicolasmendoza/images-public-domain/master/images/books/16052599.jpg" style="height: 200pt;" /&gt;
&lt;p&gt;«El Maestro y Margarita» es uno de mis libros favoritos, si bien el libro se puede considerar -sin duda- como una sátira a las ex URSS, a mi particularmente lo que más me encantó fue la creación literaria, los personajes hacen de esta una obra magistral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El libro trata sobre la visita del diablo a las URSS, a una URSS atea, llena de corrupción y vanidades -según lo plantea la obra literaria-, el diablo llega acompañado de sus séquitos, la figura del diablo es la de un tipo de riquezas y buen gusto, tal cual como lo describirían Allan Poe en cuentos como &amp;quot;bon-bon&amp;quot;; y los Rolling Stones en la famosa canción &amp;quot;Sympathy for the devil&amp;quot;, canción de la que se cree fue inspirada por este gran libro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las ocurrencias de Woland/Valand(una de las formas de llamar al Diablo en lengua Alemana), Behemont/Popota o Hipopotamo -animal considerado &amp;quot;diabólico&amp;quot; en algunas culturas, pues es la forma adoptada por el demonio behemont, según la tradición hebrea-, que es un enorme gato negro y uno de lo séquitos/demonios que acompaña a Woland, son para estar sentado todo un día leyendo cada capítulo, me encantó la versión acerca de lo acontecido en épocas de Jesus y Pilatos, historia contada por el mismisímo Woland, ¿ y quién mejor para contarla que el mismisio Woland que estuvo presente en dichos sucesos? jajaja. ¡MasterPiece!, sin duda esta entre mi top 10 de libros favoritos y de relectura. ¡Disfrutenlo!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, se me hace imposible no asociar este libro con la famosa canción, qué dice:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Please allow me to introduce myself,
I'm a man of wealth and taste, I've been around for a long, long year
Stole many a man's soul to waste
And I was 'round when Jesus Christ
Had his moment of doubt and pain
Made damn sure that Pilate
Washed his hands and sealed his fate...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/ZRXGsPBUV5g" width="450" height="300" allowfullscreen seamless frameBorder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;[Spoiler Alert !]. ¡No seguir leyendo!
.
.
.
.
.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;.&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;.&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;.&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;.&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;No solemos dar certificados, -contestó el gato, frunciendo el entrecejo, pero bueno, siendo para usted, haremos una excepción.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Se certifica que el portador de la presente, Nikolái Ivánovich, ha pasado la mencionada noche en el baile de Satanás, siendo solicitados sus servicios en calidad de medio de transporte...Guela, pon entre paréntesis: &amp;lt;&amp;lt; cerdo &amp;gt;&amp;gt;.
Firma: Hipopótamo...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content><category term="libros"></category><category term="literatura rusa"></category><category term="Mikhail Bulgakov"></category></entry></feed>